### Gold – Wikipedia
#card #webclipped
istorisch wurde Gold seit Jahrtausenden als Währung eingesetzt. Eine Geldeinheit entsprach einer bestimmten Menge Gold. In Deutschland war während des Deutschen Reichs von 1871 bis 1918 das gesetzliche Zahlungsmittel die Goldmark (siehe auch Kurantmünze), wobei [[1729 verfolgt mich?|2,79]] Goldmark einem Gramm Gold entsprachen und die Reichsbank gegen Vorlage einer Banknote die entsprechende Menge in physisches Gold eintauschte. 
<br>
> 

- - -
[Gold – Wikipedia](https://de.wikipedia.org/wiki/Gold) – 18/03/2023 18:40